特朗普改政府立場 支持立法保障州分大麻合法化權利

聯邦政府與科羅拉多州的大麻規管爭議有緩和跡象，總統特朗普致電來自科州的共和黨參議員加德納（Cory Gardner），承諾會支持國會保障大麻合法的州分。

綜合《洛杉磯時報》、《華盛頓郵報》和Vox新聞網站報道，加德納13日發表聲明，透露特朗普11日曾致電表示，司法部長賽辛斯雖在1月公布，要將大麻「回歸法治」，但科州已經發展多年的消閒大麻市場不會成為針對目標。

科州消閒用大麻在2014年合法化，但賽辛斯1月宣布廢除前朝奧巴馬政策，重新賦予聯邦檢察官較大執法權力，起訴大麻相關罪行，加德納因此曾經聲言會用盡一切方法抗爭，包括阻撓所有參議院對司法部重要崗位的任命。

加德納對於特朗普伸出橄欖枝表示滿意，他在聲明中說：「自總統競選以來，特朗普一直支持州政府自行決定處理大麻的權利，他11日晚上向我承諾，司法部撤回大麻政策的指導方針，不會衝擊科州合法的大麻市場」。

加德納續稱，特朗普向他保證會支持一種以聯邦主義為基礎的立法方案，徹底解決各州權利相關事宜，「基於這些承諾，我已經通知聯邦政府，將會放棄對司法部任命的阻撓」。

現時暫緩的司法部任命大約有20個，白宮立法主管肖爾特（Marc Short）認為，政府經常遭到議員以政策為由騎劫任命，「我們不願意獎勵這種行為，但同一時間，我們也很急於讓司法部增添新成員」。

科州是總統大選傳統游離州，特朗普前年競選期間曾經明言，會由各州自行處理大麻事宜，他今次向加德納承諾不會針對科州的大麻市場，今年初開始容許大麻合法化的加州等8州，相信也會同樣受惠。

白宮發言人桑德斯13日確認特朗普對加德納的承諾，並形容總統堅定支持各州權利。有司法部職員透露特朗普致電加德納之前，未有通知賽辛斯有關變動。在通俄門事件中，賽辛斯一直迴避，特朗普單方面改變對大麻政策的立場，反映兩人的關係仍然陷入冰點。

Jeff Sessions 又就快走得

反映兩人的關係仍然陷入冰點

如果唔係英文source English didn't read真係唔會貼呢啲垃圾中文報紙
形容關係都要用「冰點」呢啲科學名詞都算(一句"可見兩人關係冷淡"就夠), 乜撚野叫「仍然陷入」, 陷入咗即係已經喺個到(「仍然處於」), 有得keep住陷入?